\begin{abstract}
\hspace{1cm} PT Pertamina Gas adalah perusahaan yang bergerak dalam sektor midstream dan downstream industri gas Indonesia. PT Pertamina Gas melakukan continuous  improvement  program(CIP) yang bertujuan untukmeningkatkan pendapatan perusahaan dan mempertahankan kualitas perusahaan. Team yang mendapat  ranking  tertinggi  akan di berikan reward. Penilaian team terdiri dari  PC-Prove, I-Prove, FT-Prove  dan RT-Prove.
\par \hspace{1cm} Masalah yang dihadapi PT Pertamina Gas adalah belum  dimilikinya sistem penilaian terhadap inovasi-inovasi yang dilakukan oleh team sehingga perusahaan sulit melakukan penilaian kepada team dengan tepat dan akurat serta pembuatan proposal inovasi yang tidak sesuai ketentuan yang ditetapkan perusahaan.
\par \hspace{1cm} Untuk mengatasi masalah diatas akan dibuat suatu sistem pendukung  keputusan continuous improvement  program(CIP)  menggunakan metode TOPSIS. Tujuan adanyasistem ini, untuk mendukung pengambilan keputusan dalam memilih alternatif team terbaik pada program continuous improvement program(CIP) di PT Pertamina Gas.
\vspace{0.5cm}

 \textbf{Kata Kunci :} continuous improvement  program(CIP), Team, SPK, TOPSIS.

\end{abstract}
